% =======================  Código do Capítulo 1. ==================================
%Se precisar gerar outros capítulos use a opção %Arquivo > Salvar Como e salve o novo arquivo com outro nome. Assim como este arquivo, %sugerimos seguir com a mesma linha de raciocínio e salvar como capitulo2 e assim por diante. %NÃO SE ESQUEÇA DE COLOCAR NO ARQUIVO MODELOIFES.TEX O COMANDO %\INSERT{NOMEDOARQUIVODOCAPÍTULO}. =============================



\begin{titlepage}


\setcounter{page}{6} % Define qual é o número da primeira página do capítulo

\chapter{\textbf{INTRODUÇÃO}} % Este comando é utilizado para criar capítulos
\onehalfspacing % Espaçamento de 1,5

\vspace{0.5cm} % Aqui é configurado os 2 espaços de 1,5

Buracos no asfalto, entulhos jogados na calçada, água parada, semáforos com defeito e outras situações parecidas são considerados problemas de infraestrutura, saúde e segurança dentro de uma cidade, sendo que tais problemas surgem a todo o momento e, alguns deles, de forma natural.
Resolver esses problemas é obrigação da prefeitura de cada município, mais precisamente do setor de ouvidoria. Segundo \cite{lyra2004ouvidor}, as atribuições principais de uma ouvidoria pública são indução de mudança, reparação do dano, acesso à administração e promoção da democracia. Isso pode ser visto como uma forma do cidadão ter um local pra denunciar problemas que não estejam a seu alcance resolver, e ter uma resposta positiva ou negativa em relação à possibilidade de resolução deste problema.

Conforme os cidadãos vão denunciando tais problemas que os afetam, forma-se uma espécie de inteligência da multidão, pois quanto maior o número de pessoas reclamando sobre algum assunto, maior a probabilidade desse assunto realmente existir. Essa forma de identificação de problemas pela multidão é conhecida como \textit{crowdsourcing}.

Segundo \cite{quirino2016estrategias}, o "Crowdsourcing é um modelo de resolução de problemas por meio da contribuição de um grande número de pessoas". Essa forma de resolução de problemas pode ser feita de diversas maneiras, tais como recolher a opinião de cada pessoa da multidão a respeito de determinado assunto e logo após realizar uma análise das respostas, analisar a forma que a multidão reage quando exposta a algum problema específico, ou até mesmo a contribuição que a multidão exerce sobre algum tema, como por exemplo sites colaborativos que são construídos de forma quase exclusiva da colaboração mútua da multidão.

Uma das maneiras de minimizar o trabalho da prefeitura no quesito que diz respeito à identificação do problema, é a própria população ao se sentir incomodada com o problema, denunciar à ouvidoria da prefeitura a situação em questão. Conforme diz \cite{galoppiniprojeto}, o crowdsourcing permite a realização de algumas tarefas pela multidão que antes só poderiam ser feitas por especialistas. Isso pode ser traduzido como uma maneira de agilizar o trabalho de identificação para a prefeitura e agilizar o processo de reparação.


\section{Objetivos}

\subsection{Geral}
O objetivo desse trabalho é o desenvolvimento de um aplicativo para smartphone com sistema operacional Android que seja capaz de facilitar a comunicação entre o cidadão e a Ouvidoria Pública.

\subsection{Específico}
Esse trabalho tem como objetivos específicos:
\begin{enumerate}
	\item Gerar um aplicativo para Android que possibilite a comunicação entre a Ouvidoria e o cidadão;
	\item Testar as funcionalidades e aceitação deste aplicativo junto à comunidade;
	\item Avaliar através de questionário com métodos qualitativos e quantitativos, o nível de aceitação do aplicativo junto à comunidade.
\end{enumerate}


\end{titlepage}
