% =======================  Código do Capítulo 1. ==================================
%Se precisar gerar outros capítulos use a opção %Arquivo > Salvar Como e salve o novo arquivo com outro nome. Assim como este arquivo, %sugerimos seguir com a mesma linha de raciocínio e salvar como capitulo2 e assim por diante. %NÃO SE ESQUEÇA DE COLOCAR NO ARQUIVO MODELOIFES.TEX O COMANDO %\INSERT{NOMEDOARQUIVODOCAPÍTULO}. =============================

\begin{titlepage}


\setcounter{page}{9} % Define qual é o número da primeira página do capítulo

\chapter{\textbf{REVISÃO DE LITERATURA}} % Este comando é utilizado para criar capítulos
\onehalfspacing % Espaçamento de 1,5

\vspace{0.5cm} % Aqui é configurado os 2 espaços de 1,5

O capítulo de revisão literária está dividido em 2 partes, sendo elas: ouvidoria e crowdsourcing.

\section{Ouvidoria}

\cite{cardoso2010ouvidoria} diz que a ouvidoria pública é o local para ser realizada a comunicação entre o cidadão e o Estado, onde eles possam agir em parceria e realizar um trabalho recíproco. 

Segundo \cite{assis2012ouvidoria}, a ouvidoria trabalha com a ideia que os usuários dos serviços prestados por algum órgão público ou privado eventualmente ficarão insatisfeitos com o serviço recebido e, em algum momento irão fazer alguma forma de protesto, seja ela uma reclamação, uma crítica, um pedido de reparação do serviço ou, em algumas ocasiões, se sentirão satisfeitos o bastante para elogiar o serviço. 

Tendo isso em mente, é possível entender que a ouvidoria é o órgão que vai realizar uma ponte de comunicação entre a prefeitura e os cidadãos, pois é capaz de "ouvir" as necessidades dos mesmos, e procurar atender de forma sensata suas necessidades.

Segundo \cite{assis2012ouvidoria}, as ouvidorias públicas se tornaram obrigatórias a todos os órgãos públicos que prestam algum tipo de serviço ao cidadão. Isso contribui para uma redução na qualidade das ouvidorias, pois em alguns órgãos não foram criadas por livre e espontânea vontade.

Segundo \cite{cardoso2010ouvidoria}, o ouvidor público deve ser ético, capaz de gerir e ter um conhecimento jurídico e social a respeito de uma cidade.

\section{Crowdsourcing}

Para \cite{decrowdbus}, crowdsourcing não possui uma tradução literal para o português, mas pode ser definido como Colaboração em Massa.

\cite{quirino2016estrategias} define o crowdsourcing como uma forma de resolução de problemas com a ajuda de um grande número de pessoas. Em paralelo, \cite{brabham2008crowdsourcing} analisa o \textit{crowdsourcing} como uma linha distribuída à resolução de problemas.

No contexto de uma cidade, o crowdsourcing trabalha lado a lado da ouvidoria pública, pois é através da multidão que o ouvidor consegue adiantar o trabalho da identificação de problemas, e retribui aos cidadãos dando um prazo para a resolução do mesmo, quando possível.

Além de corrigir esses problemas para o bem estar do cidadão, a correção de tais problemas previne que possíveis acidentes futuros possam ocorrer. Conforme \cite{rocha2013youonalert}, o crowdsourcing pretende ajudar na redução de acidentes com vítimas e também na redução de gastos públicos ao apoio dessas vítimas.
    
\end{titlepage}