% =======================  Código do Capítulo 1. ==================================
%Se precisar gerar outros capítulos use a opção %Arquivo > Salvar Como e salve o novo arquivo com outro nome. Assim como este arquivo, %sugerimos seguir com a mesma linha de raciocínio e salvar como capitulo2 e assim por diante. %NÃO SE ESQUEÇA DE COLOCAR NO ARQUIVO MODELOIFES.TEX O COMANDO %\INSERT{NOMEDOARQUIVODOCAPÍTULO}. =============================

\begin{titlepage}


\setcounter{page}{14} % Define qual é o número da primeira página do capítulo

\chapter{\textbf{METODOLOGIA DA PESQUISA}} % Este comando é utilizado para criar capítulos
\onehalfspacing % Espaçamento de 1,5

\vspace{0.5cm} % Aqui é configurado os 2 espaços de 1,5

Esse trabalho acadêmico pretende mostrar os resultados de uma pesquisa experimental, através da qual será possível concluir se o aplicativo será significante no cenário do dia a  dia do cidadão.

Pretende-se obter dados quantitativos através de questionários feitos em algumas comunidades da cidade. Segundo \citeonline{moresi2003metodologia}, pesquisa quantitativa é uma técnica de pesquisa que \textquotedblleft deve ser usada quando se quer determinar o perfil de um grupo de pessoas, baseando-se em características que elas tem em comum\textquotedblright.

Serão feitos questionários antes e depois do aplicativo ser utilizado pelos cidadãos, e logo após será feita uma análise dos dados desses questionários para concluir se o aplicativo é uma forma eficiente de aumentar a relação do cidadão com a Prefeitura, tendo como foco a parte da resolução dos problemas de serviços urbanos.

Os questionários serão aplicados em comunidades diversas de alguns bairros da cidade de Cachoeiro de Itapemirim, os quais serão entregues a uma pessoa responsável por explicar, aplicar e recolher aos membros dessa comunidade. Também ficará disponível um questionário online que será criado pela plataforma de questionários da Google.

As respostas obtidas nos questionários serão analisadas e transformadas em gráficos estatísticos, através dos quais poderão ser feitas conclusões que antes não seriam tão claras, como por exemplo a porcentagem da população que usa o site como meio de criação de demandas à ouvidoria pública.

Mesmo com esses questionários sendo aplicados em diferentes comunidades e consequentemente a diversos grupos de pessoas, é possível que alguma parcela da população que tenha opiniões divergentes das coletadas não seja ouvida, ou seja, o aplicativo pode não atender e atingir as expectativas de toda a população. Porém, a  \textquotedblleft inferência  estatística  nos  dá  elementos  para  generalizar, de maneira segura, as conclusões obtidas da amostra para a população.\textquotedblright \space \cite{correa2003probabilidade}

Para que o aplicativo proposto seja desenvolvido, será necessário a utilização da IDE Android Studio, a qual faz uso da linguagem de programação Java para Android. Será necessário também fazer o uso de Web-Service para que seja possível enviar as demandas criadas para um servidor. O tráfego de dados do Web-Service será formatado na linguagem JSON, e será recebido, traduzido e tratado através da linguagem PHP.

Será necessário fazer uso de alguns testes na aplicação, para que ela possa funcionar com a menor quantidade de erros, e com a maior performance possível. Alguns serão feitos pelo desenvolvedor, e outros testes, por pessoas voluntárias. Os testes serão em torno da tempestividade do aplicativo, a forma que o aplicativo e servidor irão se comportar em situações de tráfego de dados extremos, segurança e confidencialidade dos dados, e da capacidade de entregar informações completas.

\end{titlepage}